【開年經】現代人迷信嗎？

八字 紫微 塔羅 星座
點解2017年都仍然咁多人支持？
真係準定係人對自己無信心？

宗教迷信係一種信念 好似一個門派有規條 你遵守咁
但以上提及測命工具點解2017年都咁多人信

咁就要證明係假，證明唔到去到2046都有人信

證明係假係咪要搵成功人士八字對比佢預算結果？

網上見過有人想個仔有好八字 專登開刀生仔 唔等佢自然出世 (日，時) 當年文革竟然無完全消滅依種迷信

唔記得高登連登特別多算命 塔羅 星座撚

算錯都只會話係果條友冇料到
而唔係算命呢樣野有問題
信星座術數基本上同信中國功夫班人差唔多

我就諗緊科學不斷進步 信算命術士應該都係老一輩啦 點知唔係 係咪政府攪到咁多人對自己無信心呀？ 中國功夫當小說睇都算係一種藝術丫 星座術士預測命運點解都要當真

現代人最迷信嗰樣叫經濟。

都只係個信念姐，當一個人唔知點做嘅時候，有疑惑嘅時候，米搵啲空虛嘅嘢安慰下自己囉。

好多商家佬都要搵人睇公司風水

好難話唔迷信

星座就將人性格分類 八字紫微直頭根據生日判斷埋你前途命運 批得好你就會心安？批得差你就更加不安？ 點解要俾幾句無驗證力既野左右自己既情緒

雖然我認為商家佬開始左一門生意後撈得掂唔掂係睇佢自己市場觸覺同管理能力 但風水佈局有時影響到佢感覺 e.g. 擺盤植物空氣又好眼又舒服自然個腦都精神

但八字術士憑一個人生日一堆數字就武斷人成敗好無稽好無科學精神咩？

舉個例子

八字話你唔聰明 運程就話你今年投資易捐手 要保守投資 如果你信咗 而又輸咗 咁變咗將來你會睇通勝去做決定 明明係你自己能力差變咗怪通勝 慢慢就俾一股古代迷信風氣牽住你走

愈係無得自己控制嘅野就愈令人變得迷信
好似明星，賭博，炒股
啲人唔信自己控制唔到結果
就揾啲虛無縹緲嘅野呃自己囉

其實感情學業都難控制結果
我最睇唔過眼係「輸入你出生日期 然後預測命運」依種 一睇八字 就得出「難有功名」結論 都幾唔負責任
自信心信念唔夠的人聽完會更加一沉百踩
點解社會仲咁多人信依類不負責任非科學藝術
當個個都怪命怪運就會變得好消極 應該要有自信心 有個人信念 錯咗唔好怪自己個八字唔好怪先天命運

因為算命佬就算批完你唔好，都會同你講你可以做啲咩去改變運程
人不安係因為唔知未知，知左，即使係唔好嘅，會擔心，但會做嘢去改變。

信與不信是人的心理作用，然後，這個心態又會決定人的狀態。命運不是由出生日期決定的，而是由人的起心動念，以及根據念頭所引發的身、語、行為決定的。想要趨吉避凶，就要從心開始，行善斷惡。

命運，誰説了都不算，真正且唯一的主宰是自己。“命自我立，福自己求”

“命自我立”。人的命運是由自己的身、語、意、行為決定的，不是由外在的因素決定的

我們改變不了已經存在的果相，卻可以通過當下的願力和造作改變未來的命運。

人生既然是業力決定的，我們就可以通過改變自己的業而改變命運，只要瞭解業果的規律，符順這個規律去做，就能夠改變未來的命運

業是？

就係因為你信咗佢話你唔好 而你就保守咗 採取埋佢的方法 今日因聽日果 可能你唔跟佢嗰套可能仲好呢

即係種的因

了凡四訓
講解何為立命

信念唔夠可以睇睇